%@Titre:Nouvelle Calédonie -- 2009
Le tableau ci-dessous indique des grandeurs physiques et
démographiques des pays et territoires  constituant la Mélanésie en
2005.
 
\medskip
 
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}\hline
Pays et territoires de Mélanésie& Superficie terrestre (en km$^2$)&
Densité en 2005 (nombre d'habitants par km$^2$)\\
\hline
Iles Fidji& \nombre{18 272}& 45\\
\hline
Iles Salomon& \nombre{28 370}& 17\\
\hline
Nouvelle-Calédonie& \nombre{18 576}& 13\\
\hline
Papouasie-Nouvelle-Guinée& \nombre{462 840}& 13\\
\hline
Vanuatu& \nombre{12 190}& 18\\
\hline
\multicolumn{3}{c}{Source : \emph{Institut de la Statistique et des
    \'Etudes \'Economiques.}}\\
\end{tabularx}

\medskip 
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la superficie terrestre totale de la Mélanésie ?
\item Quel pourcentage de la superficie totale représente la
  superficie de la Nouvelle-Calédonie ? Donner le pourcentage obtenu
  arrondi au dixième près.
\item Calculer le nombre d'habitants en Nouvelle-Calédonie en 2005.
\end{myenumerate} 